香港再出殯 --大家仲記唔記得董建華個團結香港基金點樣用影子政府身分官商勾結？？？

大家都知道董建華條仆街係2003年23條搞到大遊行之後，其實大致知道自己冇幾耐做，係2004年負責照顧埋否決0708雙普選嘅釋法之後，年尾順便係澳門俾胡撚塗照埋個肺就正式確定知道自己會落台，最後係2005年3月正式申請辭職。

14年佔領之後條濕鳩成立咗團結香港基金，最出名嘅係比林鄭更加早提倡明日大嶼嘅計劃。

而點解林鄭會推出明日大嶼？

除咗佢係聽緊老懵董枝笛外，成個團結香港基金做嘅就係聯繫香港發展商同一班所謂學者，而當中不乏有填海業務嘅商家，簡單啲講就係官商勾結。經濟方面學者比較出名嘅就係王于漸同埋CU史上最臭朵嘅校長劉遵義，而商家代表就緊係唔少得董建華老友馮國經。

基本上就係成班中共政府走狗圍威喂，學者負責chok啲學術研究去promote某啲project，政府扑鎚決定，商家就負責接手呢啲project從中獲利。

而今次呢個香港再出發
其實就係支共用董嘅影響力大吹雞

基本上香港入面有權有勢嘅人都係度，包括劉遵義馮國勁同王于漸

條仆街係2008年成立中美交流基金會並且擔任主席，用香港個名寫住A HK based NGO係美國做中國間諜

呢個基金基本上就係等於係美國做游說嘅工作，負責做一啲Pro中國(即係積極建立中美關系)嘅政策游說。個濕鳩基金會無論係個名，抑或係做緊嘅嘢，都係代表中國做所謂嘅中美交流工作，但係佢自己嘅description其實係寫自己Hong Kong based

曾幾何時老懵董因為家族航運業務同美國政界行得好埋 被譽為中美民間外交之父 就連習病毒當年上任後首次訪美都帶埋老懵董貼身徬住

但現實係 身為中美外交達人兼「黨和國家領導人」嘅老懵董 竟然阻止唔到班書都未讀完嘅死𡃁仔成功遊說參眾兩院同總統通過香港民主人權法案 咁就證明老懵董嘅所謂民間中美外交綫早就已經過無撚晒時啦

[文宣] 我哋好似忘記咗其中一條重要戰線-烽煙節目

個基金係美國咁撚活躍 仲要同美國民主黨啲黑人走得咁埋

侵接手後緊係搞佢啦 分分鐘早排話美國係奧巴馬時期巨額資助武漢P4 lab都係通過呢個橋梁先成事

老董以前係有做中美橋樑嘅功能，但呢個功能好快就被中國嘅智庫取代，例如國務院發展研究中心、中國現代國際關係研究院、中國國際問題研究所...等等，唔需要再假手於老董。佢個中美交流基金會，一早淪落為美國高等院校提款機。

亦都解釋咗點解呢幾年攰共會叫佢著手翻香港affairs
由其是香港已經變咗美中關係呢個新冷戰嘅摩擦點

推

講下中美交流基金會

最出名嘅有幾單嘢：

1.被FP(Foreign Policy)點名，指中美交流基金會係美國資助多間出名嘅學術研究所，其中最有影響力嘅係Johns Hopkins University嘅國際研究院(SAIS)（2017年更加開咗「中國研究」嘅project）
FP又話中美交流基金會conducts academic and professional exchanges, bringing U.S. journalists, scholars, and political and military leaders to mainland China

2.中美交流基金會係美國專攻非裔嘅國會議員。佢哋聘請咗美國一間PR公司，專門負責安排美國嘅非裔大學生去支那作交流(當然基金會會負責贊助)。PR公司更加安排大量美國嘅非裔議員同政客前往中國做拜訪。

3.被美國國會點名為支那嘅黑手後有大學拒絕佢哋嘅獎學金